"一名香港警察" 給市民的建議：止暴制亂，可以這樣做

香港亂局已經持續三個多月，暴徒行為越來越兇殘，一言不合就打人。日前(9月23日)，專門收集香港警嫂心聲的社交媒體賬號“香港警嫂Amanda Chen”，發布了一封“香港警察寫給市民的信”，建議市民在保證自己安全的前提下支援警察。

這封署名“一名香港警察”的信中揭露了暴徒各種“套路”，例如“換衫扮街坊”後辱罵警察，在黃媒幫助下汙蔑普通市民主動打人。同時強調，香港警察不願見到市民因參與打擊暴徒行動而受傷，相信香港警察有信心克服困難，給予大家一個安穩的生活。

普通市民想支援警察、止暴制亂，可以怎麽做呢？信中提出六點建議供大家參考——

1.遠離暴徒聚集的地方

很多時暴徒被警察驅趕後會走向普通市民那邊，換衫扮街坊，然後辱罵警察。為免傷及無辜，希望大家盡可能避開這些地方，使警察工作時沒有太多顧慮。

2.避免與暴徒有直接衝突

由於暴徒有傳媒幫助，所以往往市民與暴徒發生衝突，傳媒都會說成市民打暴徒，這樣會令警察處於兩難局面，明知是暴徒打人，但傳媒反而會追究為何不拘捕市民。

3.在適當時機給予警察支持

平時若見到警察，可以送上慰問，令警察知道在艱辛的工作環境下有市民的支持。因為很多時警察在前線被暴徒侮辱了數小時或更多，希望可以舒緩警察的情緒。

4.在安全地方拍攝暴徒行為

由於大部分傳媒只拍攝警方的行動，因而造成錯覺，令普羅大眾以為警察無理驅散，因此如果各位在家中從窗戶可拍攝現場，請大家在安全情況下拍攝暴徒的行為。

5.以第一身份向外國朋友說明實情

外國媒體很多時只報道警察驅散暴徒的情況，往往會造成外國朋友一個錯覺，以為香港警察打壓示威者。如果可以，請分享實際情況給外國朋友，讓他們知道真相。

6.啟導小朋友去了解事情

香港有部分教育工作者會利用工作關系，將自己的政治立場灌輸給小朋友，有些甚至指鹿為馬，令小朋友不能辨別是非。大家要用多點時間和小朋友溝通，讓他們遠離歪理。

“香港警嫂Amanda Chen”帳號今年9月初開設，至今已發布近800條內容，主要關註香港反修例風波中的暴力示威現象。“香港警嫂Amanda Chen”也多次在貼文中袒露心聲，希望香港遠離黑色恐怖，重返正常生活。

http://www.hkcna.hk/content/2019/0925/786234.shtml

入黎睇睇

如果文中的「暴徒」係指中國香港警察，完全正確

一人一REPORT呢個ON9撐警PAGE